


%\usepackage{txfonts} % TXフォント
%\usepackage{newtxtext}
%\usepackage{newtxmath}%これで英文字も綺麗なベクターになる(timesより優秀)

% これでフォント問題はオーケー
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% timesフォントを使う場合はqtm, 
% Helveticaはphv,
% Courierはpcr,
% Centuryはpnc
\renewcommand{\rmdefault}{qtm}
\renewcommand{\sfdefault}{qtm}

% color table
\usepackage{colortbl}

\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
%\usepackage[deluxe,uplatex]{otf} % 日本語多ウェイト化
%\usepackage{pxjahyper} % PDF目次文字化け回避(platexでは不要)

% キャプションとその周り（http://www.yamamo10.jp/~yamamoto/comp/latex/make_doc/insert_fig/index.php）
%\usepackage[hang,small,bf]{caption}
%\usepackage[subrefformat=parens]{subcaption}
%\captionsetup{compatibility=false}


\usefonttheme{structurebold} % タイトル部を太字
\setbeamerfont{alerted text}{series=\bfseries} % Alertを太字
\setbeamerfont{section in toc}{series=\mdseries} % 目次は太字にしない

\def\equationautorefname~#1\null{\textrm{式~(#1)}\null}
\def\figureautorefname~#1\null{ 図~#1\null}
\def\tableautorefname~#1\null{ 表~#1\null}
\def\algorithmautorefname~#1\null{ Algorithm~#1\null}
\def\chapterautorefname~#1\null{第~#1~章\null}
\def\sectionautorefname~#1\null{第~#1~節\null}
\def\subsectionautorefname~#1\null{第~#1~項\null}
\def\subsubsectionautorefname~#1\null{第~#1~項\null}
\def\paragraphautorefname~#1\null{第~#1~項\null}
\def\pageautorefname~#1\null{~#1ページ \null}
\def\appendixautorefname~#1\null{~#1 \null}
\newcommand{\subfigureautorefname}{\figureautorefname}
\newcommand{\subtableautorefname}{\tableautorefname}

% Babel (日本語の場合のみ・英語の場合は不要)
\uselanguage{japanese}
\languagepath{japanese}
\deftranslation[to=japanese]{Theorem}{定理}
\deftranslation[to=japanese]{Lemma}{補題}
\deftranslation[to=japanese]{Example}{例}
\deftranslation[to=japanese]{Examples}{例}
\deftranslation[to=japanese]{Definition}{定義}
\deftranslation[to=japanese]{Definitions}{定義}
\deftranslation[to=japanese]{Problem}{問題}
\deftranslation[to=japanese]{Solution}{解}
\deftranslation[to=japanese]{Fact}{事実}
\deftranslation[to=japanese]{Proof}{証明}
\def\proofname{証明}

% graphicx.sty
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

% Algorithm系
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
%\algsetup{linenosize=\color{fg!50}\footnotesize}
%\renewcommand\algorithmicdo{:}
%\renewcommand\algorithmicthen{:}
%\renewcommand\algorithmicrequire{\textbf{Input:}}
%\renewcommand\algorithmicensure{\textbf{Output:}}

% Tikz
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,intersections,positioning,shapes,arrows}
\usepackage{circuitikz}

% 枠付き文章
\usepackage{ascmac}
%\usepackage{fancybx}

\usepackage[cache=false]{minted}

% ソースコード用linstings
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings,plistings}
\definecolor{OliveGreen}{cmyk}{0.64,0,0.95,0.40}
%
\definecolor{colFunc}{rgb}{1,0.07,0.54}
%
\definecolor{CadetBlue}{cmyk}{0.62,0.57,0.23,0}
%
\definecolor{Brown}{cmyk}{0,0.81,1,0.60}
%
\definecolor{colID}{rgb}{0.63,0.44,0}

\lstset{
	language=C++,%プログラミング言語によって変える。
	%basicstyle={\ttfamily\footnotesize},
	basicstyle={\ttfamily\scriptsize},
	%basicstyle={\ttfamily\tiny},
%	keywordstyle={\color{OliveGreen}},
%	%\[2\]\[3\]はプログラミング言語によってあったり、なかったり
%	keywordstyle={[2]\color{colFunc}},
%	keywordstyle={[3]\color{CadetBlue}},%
%	commentstyle={\color{Brown}},
%	identifierstyle={\color{colID}},
%	stringstyle=\color{blue},
	xleftmargin=2.5zw,
	tabsize=2,
	frame=trBL,
	numbers=left,
	%	numberstyle={\ttfamily\small},
	numberstyle={\ttfamily\tiny},
	breaklines=true,%折り返し
	%	backgroundcolor={\color[gray]{.95}},
	captionpos=b
}

\def\lstlistingname{ソースコード}
\def\lstlistlistingname{ソースコード目次}

% 数式関連
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{mathtools}
\mathtoolsset{showonlyrefs=true}

% セクションが変わる毎に目次を挿入
\AtBeginSection[]{
	%	\frame{\tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]} %目次スライド
	\begin{frame}{目次}
		\tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
		%		\tableofcontents[currentsection]
	\end{frame}
	%	\frame{\tableofcontents[currentsection]} %目次スライド
}

% caption に番号追加
%\setbeamertemplate{caption}[numbered]

% caption 日本語
\renewcommand{\figurename}{図}
\renewcommand{\tablename}{表}

% 下の方にある変なアイコン（ナビゲーションシンボル）を消す
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% ルビを使う
\usepackage{pxrubrica}

% 日本語での発表の際はここから下を有効化する．
\usepackage{bxdpx-beamer}% dvipdfmxなので必要
\usepackage{pxjahyper}% 日本語で'しおり'したい
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}% 既定をゴシック体に

% ベクトルを表すときに使ってる
\def\vector#1{\mbox{\boldmath $#1$}}

%% ソースコードを埋め込む場合に使うframeのラッパー
%\newenvironment{frameCode}[1]
%  {\begin{frame}[fragile,environment=frameCode]{#1} }
%  {\end{frame} }

% カルノー図パッケージ
\usepackage{karnaugh-map}

\newcommand{\highlight}[2][yellow]{\tikz[baseline=(x.base)]{\node[rectangle,rounded corners,fill=#1!10](x){#2};}}
\newcommand{\highlightcap}[3][yellow]{\tikz[baseline=(x.base)]{\node[rectangle,rounded corners,fill=#1!10](x){#2} node[below of=x, color=#1]{#3};}}
